\begin{myenumerate}
\item Un TGV parcourt 205~km en 1~h~15~min. Quelle est sa
vitesse moyenne ?
\item Un cycliste roule à la vitesse moyenne de 24~km.h$^{-1}$
pendant 48 minutes. Quelle distance a-t-il parcourue durant ces 48
minutes ?
\item Un chauffeur routier parcourt 161~km à la vitesse moyenne de
70~km.h$^{-1}$. Quelle est la durée de son trajet ? {\em On écrira le
résultat en heures puis en heures-minutes}
\end{myenumerate}